而家係清晨 希望各位可以清晰思考下往後行動方向

相信有好多POST係深夜都出黎 話點做點做好
亦會有好多人話係分化POST 割蓆POST 帶風向POST
我打POST既文筆唔多好 但都想呢D時候大家好好地都諗下點做
如果要屌我負皮我既唔緊要 但最緊要大家唔好比單一思考方向困住左

1. 心態
首先 對黑社會 撩事鬥非既人 我認同大家想還拖就還拖 無意見
至於對返差佬既 呢樣係我覺得變成整場運動最重要既野
我係另一個POST有覆過 話我認為之前既行動可以咁有突破(去到國際層面)
係因為當時好多人既心態 係諗「一定要做D野 因為已經輸到無得再輸」
所以大家都諗左好多截而不同既方法去達到宣傳香港政府陷落既情況比全世界知
但到而家 當然你都可以話係因為呢種諗法先驅使到廣泛既行動
但會唔會多多少少有種係「我地係贏緊架 因為之前既野都咁有效 而家係時候要再進一步做D野」咁樣呢?

2. 行動
會唔會係行動選擇有D錯左呢?
例如集會後附帶既遊行 包圍 佔領 係咪一個必須既做法?
我地最初既做法係想「疲敵」唔係「疲我」
但而家我感覺上係疲晒我地多D
之前成個7月近乎每星期遊行 唔多唔少都消磨左好多人既意志同體力
可能有大部份人係意志好堅強 體力消磨都唔係問題
但要記住 「我地唔係受過訓練既人」
體力低左 精神差左 自然會影響埋我地既判斷
所以唔好避免聽其他人既意見 要無時無刻都諗究竟當下係咪要咁做
同埋 會唔會考慮下 可以試下一星期裡面 係有一日全港18區都有人派傳單 播電視 做返之前試過好大回響既所謂「和理非」做法

3. 心結
我唔係話咩佔路情意結之類
係想講 我對有人被拉被打我都好嬲
而且我知道有好多人都有好強烈既無力感 因為救唔到佢地幫唔到佢地
甚至係還唔到佢地一個公道 因為佢地本質係無做錯 點解要受呢D罪
但如果呢個係一個理由令你地不斷有「包圍對方直至無可奈可情況下先散」既諗法湧現
我覺得呢個就係一個危險同唔理智既理由
有好多人提過BE WATER 佔完路SET完ROADBLOCK就走 等佢地上晒甲又要除甲又要執野
好多位手足會覺得咁樣做根本唔會令佢地更加難做同難清
但有無諗過一樣野 而家既集會遊行 未到時間佢地已經要執裝上甲 佢地仲可以有定個心理準備係打鳩我地
如果我地真係好似上面講SET完野即走 返晒屋企睇直播睇佢地清場 一個人都無傷
呢個唔係大家最想見到既局面咩? 佢地清完場 歸左隊 都仲要比人STANDBY可能隨時有人再出去佔路啦 邊有咁快收得工
而我地仲可以好好地休息下思考下個日既行動有咩可以再改善
我知道憤怒而家係充斥住係我地每個人既腦海
有女仔被非禮 有手足被人打爆頭 甚至有人被斬
但如果我地真係要每次都「一事還一事」咁去有個報復心態
我地會陷入個局面「只能夠反抗到底」黎去達成目的

結論
「忍耐」唔係叫你次次都忍 唔還手
而係你要「忍」到你有足夠信心你做既野係帶黎到有效既結果
而家每次出黎 完結都總有人比人拉
由6月到而家已經有接近420個兄弟姊妹比人拉
比人亂砌罪 屈佢地做過D野
但係想大家諗下 我地係咪都無意中令被捕既人數升緊
我知 「大家一定要一齊拉住D手足唔好比人拉
人多湧返上去D狗就唔敢拉」
但而家個情況 已經演變到佢地放煙花咁射TEAR GAS
總有班無咁勁裝既人 會頂唔住要退後D 甚至有D恐慌咁唔敢上太前
當初既「人若犯我 我必犯人」 而家變成左「人已犯我 我亦犯人」
呢兩個既主動被動已經變得好多 我地而家好多時真係變左主動挑機(差佬)
所以佢地已經係直接升LV咁對我地
上面我打咁多廢話 係真係想大家諗諗每次行動既心態 目標 終點 係應該點決定
要知道 意志好易被消磨
趕住返工 諗唔到仲有咩打
光復香港 時代革命
五大訴求 缺一不可

出門前一推
打篇野遲晒到

輕輕一推

推

光復香港 時代革命
民不畏死 奈何以死懼之

其實心態上面，大部分示威者都冇足夠心理質素去面對而家嘅情況
一種係面對挫折嘅無力感。政府刻意拒絕溝通，令我哋覺得會輸，唔會想再行出嚟。 示威者通常會抗拒呢種做法，然之後會用鑽牛角尖嘅方式去回應，或者情緒失控，或者絕望。
好多時我哋呢班細路仔會唔記得咗點解我哋係要出嚟，只係因為要守護香港，為公義出聲。 係咁嘅情況之下，成敗得失係好重要但係已經唔係最重要。因為就算輸咗你依然企出去。

第二種係唔識睇格局，好多時會成日執著於一場戰役嘅成分敗，有人畀人拉咗或者嗰日運動進展唔係幾好就會唔開心。但係過多幾日之後又會發覺，其實大局而言情況又唔係好差。 但係經常性嘅大幅情緒波動，其實對一個青少年嘅壓力好大。

第三種係特別for前線。一個問題就係，為咗呢個運動你會願意付出幾多。 好多時佢哋會想盡地一煲但係又驚被捕。呢種矛盾令到佢哋唔敢向前對警察嘅防線做衝擊，或者警察放催淚彈就即刻後退，好多人畀人拉咗。 當示威者最終覺得唔想被捕，但唔驚被捕，好快呢場戰役就會贏。

慢慢嚟啦， 而家示威者面對嘅心理壓力係戰場上先會出現嘅壓力。點解我哋要去受咁多苦呢？

真係 呢啲心理壓力唔係一般人應該接受到
但可能好多前線嘅都會自我催眠自己接受同處理到呢啲壓力
漸漸地會變成有啲包拗頸嘅情況都唔頂
所以其實前線係應該要有啲人處於非常冷靜去睇個形勢

行動上，而家真係少咗好多以前所謂嘅深耕細作，連放映會都好耐冇搞。
我唔知啲和理非而家喺運動扮演緊咩角色，但其實而家真係好需要人落區，同啲街坊耐心講解下發生緊咩事。

仲有游擊呢樣嘢，人地popo有車坐，我地全部on foot或者搭鐵，啲人入閘仲買飛俾錢，又燒錢又嘥力，真係好撚攰

係
不過放映會個D我覺得唔多唔少都因為多活動影響先少左
而和理非可能就因為要幫手準備遊行集會個D野而分唔到心做其他

其實我地每次真係長途拔涉走去人地地頭黎打
打太多真係好傷